\documentclass[t,xcolor=dvipsnames,8pt]{beamer}

\usepackage{calc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{cancel}
\usepackage{spot}
% This file is a solution template for:

% - Talk at a conference/colloquium.
% - Talk length is about 20min.
% - Style is ornate.



% Copyright 2004 by Till Tantau <tantau@users.sourceforge.net>.
%
% In principle, this file can be redistributed and/or modified under
% the terms of the GNU Public License, version 2.
%
% However, this file is supposed to be a template to be modified
% for your own needs. For this reason, if you use this file as a
% template and not specifically distribute it as part of a another
% package/program, I grant the extra permission to freely copy and
% modify this file as you see fit and even to delete this copyright
% notice. 


\mode<presentation>
{
  \usetheme{default}
%  \setbeamercovered{transparent}
  \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
}


\usepackage[english]{babel}
% or whatever

%\usepackage[latin1]{inputenc}
% or whatever

%\usepackage{times}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{type1cm}
% Or whatever. Note that the encoding and the font should match. If T1
% does not look nice, try deleting the line with the fontenc.

\usepackage{amsmath}
%\usepackage{pdfanim}
%\usepackage{multimedia}
%\usepackage{movie15}
\usepackage{alltt}
\usepackage{spot}

\newcommand{\numb}[1]{\multicolumn{1}{r}{$#1\;\;\;\;$}}
\newcommand{\floor}[1]{\ensuremath{\left\lfloor #1 \right\rfloor}}

\title{Fourierreihen}
%\subtitle{Legendresche DGL, Legendre Polynome}

%\subtitle
%{Include Only If Paper Has a Subtitle}

\author{Stefan Boresch}
% - Give the names in the same order as the appear in the paper.
% - Use the \inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.

\institute{
  Department of Computational Biological Chemistry\\
  Faculty of Chemistry\\
  University of Vienna
}

\date{7. Juni 2021}
%\date{December 7, 2006}
%\date{July 11/12, 2008}

\subject{Mathematik f\"ur Biologische Chemie: Fourierreihen}
% This is only inserted into the PDF information catalog. Can be left
% out. 


% If you have a file called "university-logo-filename.xxx", where xxx
% is a graphic format that can be processed by latex or pdflatex,
% resp., then you can add a logo as follows:

% \pgfdeclareimage[height=0.5cm]{university-logo}{university-logo-filename}
% \logo{\pgfuseimage{university-logo}}

% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 

%\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}


\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
%\frametitle{Lizenz}
\vspace*{1cm}

\begin{center}
Copyright (c) 2009,2020,2021 Stefan Boresch
\end{center}

\vspace*{1cm} Permission is granted to copy, distribute and/or modify
this document under the terms of the
\href{http://www.gnu.org/licenses/fdl.html}{\color{blue}GNU Free Documentation
License, Version 1.2} or any later version published by the Free
Software Foundation; with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts,
and no Back-Cover Texts.  A copy of the license is included in the
section entitled "GNU Free Documentation License".
\end{frame}

\begin{frame}{Motivation}

  \begin{itemize}
  \item Potenzreihen k\"onnen Funktionen darstellen (Taylorentwicklung)
  \item Potenzreihen k\"onnen ``anders'' zusammengefasst werden (Entwicklung
    in Legendrepolynome)
    \item In vielen Anwendungen treten periodische Funktionen ($\sin(nx)$, $\cos(nx)$) auf
  \end{itemize}

  \vspace*{3ex}{\bfseries Frage:} Kann man Funktionen auch als (unendliche)
  Summe von Winkelfunktionen darstellen?
  \end{frame}


\begin{frame}{Motivation}

  \begin{center}
    \only<1>{\includegraphics[width=6cm]{sqwave1}}%
    \only<2>{\includegraphics[width=6cm]{sqwave2}}%
    \only<3>{\includegraphics[width=6cm]{sqwave3}}%
    \only<4>{\includegraphics[width=6cm]{sqwave4}}%

    \[f(x)=\begin{cases}0 & -\pi<x\le0\\
    1 & 0<x\le \pi\end{cases}\]
\only<2>{\[\frac{1}{2}+\frac{1}{2}\sin x\]}%
\only<3>{Ein paar Winkelfunktionen mehr}%
\only<4>{Und noch ein paar mehr \ldots}%
  \end{center}
  \end{frame}




\begin{frame}{Ein paar Definitionen}
  \begin{block}{Gerade/Ungerade Funktionen}
    \begin{itemize}
      \item Gerade: $f(-x)=f(+x)$, z.B., $1$, $x^2$, $\cos x$, \ldots
      \item Ungerade: $f(-x)=-f(+x)$, z.B., $x$, $x^3$, $\sin x$, \ldots
      \item Jede Funktion kann in einen geraden und ungeraden Anteil zerlegt werden:
        \[f(x)=\frac{f(x)+f(-x)}{2}+\frac{f(X)-f(-x)}{2}\]
        \[e^x=\frac{e^x+e^{-x}}{2}+\frac{e^x-e^{-x}}{2}=\cosh x+\sinh x\]
      \end{itemize}
  \end{block}

  \vspace*{2ex}
  \begin{block}<2->{Periodische Funktionen}
    Eine Funktion ist periodisch mit Periode $\tau$ wenn gilt
    \[f(x+\tau)=f(x)\]
    Die Winkelfunktionen $\sin nx$, $\cos nx$ sind periodisch mit Periode $2\pi$, z.B.,
    \[\sin(\varphi+2\pi)=\sin(\varphi)\quad\text{also insbesondere}\]

    \vspace*{-5ex}
    \begin{eqnarray*}\sin(0)=\sin(2\pi)&\quad&\sin(-\pi)=\sin(+\pi)\\
    \cos(0)=\cos(2\pi)&\quad&\cos(-\pi)=\cos(+\pi)\end{eqnarray*}
    \end{block}

\end{frame}


\begin{frame}{Summens\"atze, Integrale von Winkelfunktionen}

  (Im folgenden $k,m,n\in\mathbb{Z}$ und somit auch $m\pm n$!)
  \begin{eqnarray*}
    \sin mx \sin nx &= & \frac{1}{2}\big[\cos(m-n)x-\cos(m+n)x\big] \\
    \cos mx \cos nx &= & \frac{1}{2}\big[\cos(m-n)x+\cos(m+n)x\big]\\
    \sin mx \cos nx &= & \frac{1}{2}\big[\sin(m-n)x+\sin(m+n)x\big]\\
    \end{eqnarray*}

\[\int_{-\pi}^{\pi}\sin kx\,dx=\int_{-\pi}^{\pi}\cos kx\,dx=0\]

\visible<2->{Im allgemeinen sind daher Integrale der Form
\[\int_{-\pi}^{\pi}\sin mx \sin nx\,dx=0\quad\text{usw.}\]
\spot<2>{Ausnahmen} $m=n$, insb.\ $m=n=0$:
\[\int_{-\pi}^{\pi}(\sin mx)^2\,dx=\pi,\qquad \int_{-\pi}^{\pi}(\cos mx)^2\,dx=\pi,\qquad\int_{-\pi}^{\pi}\underbrace{\cos 0x\cos 0x}_{=1}\,dx=2\pi\]
Diese Zusammenh\"ange charakterisieren die \spot<2>{Orthogonalit\"at} von
$\sin nx$, $\cos mx$}
\end{frame}

\begin{frame}{Integrale von Winkelfunktionen}

  Zusammengefasst erh\"alt man

  \begin{eqnarray*}
    \int_{-\pi}^\pi \sin nx \cos mx \,dx & = & 0 \quad \text {f\"ur alle m, n}\\
    \int_{-\pi}^\pi \cos nx \cos mx \,dx & = & \pi\,\delta_{m,n} \quad (*)\\
    \int_{-\pi}^\pi \sin nx \sin mx \,dx & = & \pi\,\delta_{m,n}
  \end{eqnarray*}

  \vspace*{2ex}

  \[  (*)\qquad\int_{-\pi}^\pi \cos \alert{0}x \cos \alert{0}x \,dx  =  2\pi\]
  
  \end{frame}

\begin{frame}{Idee}

  \[f(x)\Leftrightarrow s_n(x)=\frac{a_0}{2}+\sum_{k=1}^\infty\left(a_k\cos kx+b_k\sin kx\right)\]
  wobei $a_0=a_0\cos(0x)$ (Faktor $1/2$ ist ``Konvention'')

\visible<2->{  \vspace*{3ex}
  \begin{itemize}
    \item {\color{gray} Minimiere $|f(x)-s_n(x)|$}
    \item Minimiere $\displaystyle{\int_{-\pi}^{\pi}(f(x)-s_n(x))^2dx}$
      \item bzw.\ Ausn\"utzen der Orthogonalit\"at von
$\sin nx$, $\cos mx$, d.h.
  \end{itemize}

%\vspace*{2ex}
\visible<3->{  \[\int_{-\pi}^{\pi}f(x)\cos mx=\int_{-\pi}^{\pi}\alert<2>{\cos mx}\left[
    \frac{a_0}{2}+\sum_{k=1}^\infty\left(\alert<2>{a_k\cos kx}+b_k\sin kx\right)\right]dx \quad k=0,1,\ldots\]
  bzw.\
  \[\int_{-\pi}^{\pi}f(x)\sin mx=\int_{-\pi}^{\pi}\sin mx\left[
    \frac{a_0}{2}+\sum_{k=1}^\infty\left(a_k\cos kx+b_k\sin kx\right)\right]dx \quad k=1,\ldots\]
  \visible<4->{denn z.B.\ von allen Termen in $[\ldots]$ bleibt nur
  \[\int_{-\pi}^{\pi}a_k\cos mx\cos kx\,dx \ne 0\quad\text{wenn}\quad \alert{m=k}\]}}}
  \end{frame}

\begin{frame}{Eulerformeln zur Berechnung der Fourierkoeffizienten}

  Unter Ausn\"utzung der Integrationsregeln erh\"alt man folgende Regeln zur
  Berechnung der Fourierkoeffizienten:

  \[a_0=\frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}f(x)dx\quad a_k=\frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}f(x)\cos kx\,dx\quad b_k=\frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}f(x)\sin kx\,dx\quad k=1,\ldots\]

  \visible<2->{%\small
    {\bfseries Beispiel:}\\[1ex]

    Stufenfunktion: $f(x)=\begin{cases}0 & -\pi<x\le0\\
    1 & 0<x\le \pi\end{cases}$\visible<3->{, d.h., jedes Integral nur von $0$ bis $\pi$, $k\ge 1$.}

    \visible<4->{\[a_0=\frac{1}{\pi}\int_{0}^{\pi}1\,dx=1,\quad
    a_k=\frac{1}{\pi}\int_{0}^{\pi}1\,\cos{kx}\,dx=0,\quad
    b_k=\frac{1}{\pi}\int_{0}^{\pi}1\,\sin{kx}\,dx=
    \frac{1-(-1)^k}{k\pi}
    \]
    d.h., $b_k=2/(k\pi)$ f\"ur ungerade k, $b_k=0$ f\"ur gerade k. \visible<5->{Somit

    \[f(x)=\frac{a_0}{2}+\sum_{k=1}^\infty\left({\color{gray}a_k\cos kx}+b_k\sin kx\right)=\frac{1}{2}+\frac{2}{\pi}\sum_{k=1,3,5,\ldots}^{\infty}\frac{\sin kx}{k}\]

    \visible<6->{Hinweis: Der Mathematicabefehl f\"ur eine Fourierreihe 
    ist \texttt{FourierTrigSeries[f[x], x, 5]}, wobei \texttt{f[x]} die
    Funktion ist, deren Fourierreihe Sie suchen.}}}
    
  }
  
  
\end{frame}

\begin{frame}{Fourierreihen: Voraussetzungen, Eigenschaften usw.}

  \begin{itemize}
  \item Wegen der Periodizitaet von $\sin nx$, $\cos nx$ ist die Fourierentwicklung einer Funktion periodisch. Wir betrachten dzt.\ Intervalle $[-\pi,+\pi]$, dies kann leicht verallgemeinert werden.
  \item<2-> Anders gesagt, wir entwickeln nicht $f(x)$, sondern $f(x)$ auf $[-\pi,+\pi]$ bzw. deren periodische Fortsetzung $\Leftrightarrow$ Unterschied zu Taylorentwicklung!
  \item<3-> Die Entwicklung von Potenz-/Taylorreihen setzt voraus, dass $f(x)$ innerhalb des Konvergenzradiuses beliebig differenzierbar ist $\Leftrightarrow$ Fourierentwicklung ist auch bei einer {\em endlichen} Anzahl von Unstetigkeitsstellen m\"oglich. (NB: Sehr oft $f(-\pi)\ne f(+\pi)$!)
  \item<4-> {\color{blue}\em Ist $f(x)$ $2\pi$-periodisch und auf diesem Intervall st\"uckweise stetig, dann konvergiert die Fourierentwicklung von $f(x)$ in jedem Punkt, an dem $f(x)$ stetig ist, gegen $f(x)$, und an jeder Sprungstelle gegen den
    Mittelwert $[f(x+0)+f(x-0)]/2$}\\
    $f(x+0)=\lim_{\epsilon\rightarrow 0}f(x+|\epsilon|)$,     $f(x-0)=\lim_{\epsilon\rightarrow 0}f(x-|\epsilon|)$; Beispiel: Die Fourierentwicklung der Stufenfunktion hat bei $x=0$ den Wert $1/2$!

  \item<5-> Nicht jede (unendliche) Reihe (Summe) trigonometrischer Funktionen (selbst wenn Sie konvergiert!!) ist eine Fourierreihe. Unsere Arbeitsdefinition einer Fourierreihe ist\\
    {\small
  \[f(x)=\frac{a_0}{2}+\sum_{k=1}^\infty\left(a_k\cos kx+b_k\sin kx\right)\]
    mit
    \[a_0=\frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}f(x)dx\quad a_k=\frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}f(x)\cos kx\,dx\quad b_k=\frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}f(x)\sin kx\,dx\quad k=1,\ldots\]}
    In diesem Fall gelten die obigen Konvergenzeigenschaften.
  \end{itemize}

  
\end{frame}

\begin{frame}{Eigenschaften}

  \begin{itemize}
  \item Sprungstellen: Wie schon im Theorem zur Existenz/Konvergenz
    angemerkt, strebt die Fourierreihe bei Sprungstellen dem Mittelwert aus links- und rechtsseitigem Grenzwert von $f(x)$ zu, $s_n(x)\rightarrow [f(x+0)+f(x-0)]/2$

  \item<2->(Ohne Beweis!) Eine Fourierreihe kann gliedweise integriert
    werden, die resultierende Reihe konvergiert zum Integral der urspr\"unglichen Funktion.\\
    Gliedweise Differentiation ist nur dann m\"oglich/definiert, wenn die Ausgangsfunktion \"uberall stetig ist, und $f'(x)$ st\"uckweise stetig ist.

  \item<3-> Gibb's Ph\"anomen (\"Uberschie{\ss}en)\\[3ex]
    \begin{center}
      \only<3>{\includegraphics[width=6cm]{gibbs1}}%
      \only<4>{\includegraphics[width=6cm]{gibbs2}}%
      \only<5>{\includegraphics[width=6cm]{gibbs3}}%
\end{center}      
    \end{itemize}
  \end{frame}

\begin{frame}{Rechentricks, Erweiterungen}

  \begin{itemize}
  \item Aus der Berechnungsvorschrift f\"ur die Fourierkoeffizienten folgt, dass die ``Cosinus'' Koeffizienten f\"ur ungerade, die ``Sinus'' Koeffizienten f\"ur gerade Funktionen verschwinden!\\[2ex]

    Beispiel: Es sei $f(x)$ gerade, dann ist
    $f(x)\sin(n x)$ sicher eine ungerade Funktion, und $\int_{-\pi}^{+\pi}f(x)\sin nxdx\equiv 0$\\[2ex]

    Der Integrand $f(x)\cos(n x)$ ist umgekehrt gerade, daher gilt (Eigenschaften des bestimmten Integrals f\"ur gerade/ungerade Integranden)
    \[\int_{-\pi}^{\pi}f(x)\cos nx \,dx=2\int_{0}^{\pi}f(x)\cos nx \,dx\]


  \end{itemize}
  \end{frame}

\begin{frame}{Verallgemeinerung des Intervalls}

  \begin{itemize}
  \item Was, wenn die Funktion nicht zwischen $-\pi<x\le\pi$ periodisch, sondern z.B. die Periode $-l<x\le l$ hat? \visible<2->{Die {\color{blue} Variablentransformation $x=l x'/\pi$} f\"uhrt das Problem auf den bis jetzt besprochenen Fall zur\"ur\"uck, d.h.,
    {\small
      \[f=\frac{a_0}{2}+\sum_n\left(a_n\cos n{\color{blue}x'}+b_n\sin n{\color{blue}x'}\right)\]
      mit
      \[a_n=\frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}f\cos n{\color{blue}x'}d{\color{blue}x'}\quad n=0,1,\ldots\qquad
      b_n=\frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}f\sin n{\color{blue}x'}d{\color{blue}x'}\quad n=1,\ldots\]}
    \visible<3->{Substituiert man zur\"uck, erh\"alt man
      \[f(x)=\frac{a_0}{2}+\sum_n\left(a_n\cos n{\color{blue}\frac{n\pi x}{l}}+b_n\sin n{\color{blue}\frac{n\pi x}{l}}\right)\]
      mit
      \[a_n=\frac{1}{\color{blue}l}\int_{{\color{blue}-l}}^{{\color{blue}l}} f({\color{blue}x})\cos n{\color{blue}\frac{n\pi x}{l}}d{\color{blue}x}\quad n=0,1,\ldots\qquad
      b_n=\frac{1}{\color{blue}l}\int_{{\color{blue}-l}}^{{\color{blue}l}} f({\color{blue}x})\sin n{\color{blue}\frac{n\pi x}{l}}d{\color{blue}x}\quad n=1,\ldots\]}}
  \item<4-> Im noch allgemeineren Fall f\"ur ein periodisches Intervall \alert{$a\le x<a+P$}
    erh\"alt man
    \[f(x)=\frac{a_0}{2}+\sum_n\left(a_n\cos\frac{2n\pi x}{P}+b_n\frac{2n\pi x}{P}\right)\]
    \[a_n=\frac{2}{P}\int_a^{a+P}f(x)\cos\frac{2n\pi x}{P}dx\qquad
    b_n=\frac{2}{P}\int_a^{a+P}f(x)\sin\frac{2n\pi x}{P}dx\]

  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Fourier Sinus und Kosinusreihen}
  
  Fourierentwicklungen treten oft als ``Zwischenschritt'' anderer Rechnungen auf, und manchmal sind in diesem Kontext nur die Sinus oder nur die Kosinusfunktionen \spot<1>{\em erlaubt}. \visible<2->{In solchen F\"allen ist eine reine Entwicklung nach Sinus oder Kosinusfunktionen m\"oglich/erforderlich (unabh\"angig davon ob $f(x)$ gerade oder ungerade ist!):\\[2ex]

    \visible<3->{Z.B. die Fourier Kosinusentwicklung auf dem Intervall $\alert{0}\le x<l$
      \[f(x)=A_0+A_1\cos\frac{\pi x}{l}+A_2\cos\frac{2\pi x}{l}+\ldots+A_n\cos\frac{n\pi x}{l}+\ldots\]

      In Analogie zu den fr\"uheren \"Uberlegungen erh\"alt man
      \[A_0=\frac{1}{l}\int_{\alert{0}}^lf(x)dx,\qquad A_n=\frac{2}{l}\int_{\alert{0}}^l f(x)\cos\frac{n\pi x}{l}dx\]

      \visible<4->{und analog f\"ur die reine Sinusentwicklung (NB: hier gibt es kein $A_0$!)

        \vspace*{2ex}
        Die relevanten \spot<4>{Orthogonalit\"ats}beziehungen sind
        \[\int_0^\pi\sin(nx)\sin(mx)dx=\spot<4>{\frac{\pi}{2}\delta_{m,n}}\quad\text{und}\quad\int_0^\pi\cos(nx)\cos(mx)dx=\spot<4>{\frac{\pi}{2}\delta_{m,n}},\quad\int_0^\pi\cos 0\,dx=\pi\]}}}
\end{frame}

\begin{frame}{Komplexe Form}
  \[f(x)=\frac{a_0}{2}+\sum_k\left(a_k\cos kx+b_k\sin kx\right)\]
  \visible<2->{Mit
    \[      \cos x  =  \frac{e^{ix}+e^{-ix}}{2}\qquad
    \sin x =  \frac{e^{ix}-e^{-ix}}{2i}
    \]
    f\"uhrt das auf
    \[f(x)=\frac{a_0}{2}+\sum_k\left(a_k\frac{e^{ikx}+e^{-ikx}}{2}+b_k\frac{e^{ikx}-e^{-ikx}}{2i}\right)=\]
    \visible<3->{Auf gemeinsamen Nenner bringen, reell machen des Nenners und Sortieren nach $e^{ikx}$, $e^{-ikx}$ f\"uhrt auf
      \[=\underbrace{\frac{a_0}{2}}_{c_0}+\sum_k\Big[\underbrace{\left(\frac{a_k-ib_k}{2}\right)}_{c_k}e^{ikx}+
        \underbrace{\left(\frac{a_k+ib_k}{2}\right)}_{c_{-k}}e^{-ikx}\Big]=
      \alert{\sum_{k=-\infty}^{+\infty} c_ke^{ikx}}\]
      mit
      \[c_k=\frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi}f(x)e^{-ikx}dx\]

      \visible<4->{Die Orthogonalit\"atsbeziehung in diesem Fall (komplexe Funktionen) lautet
        \[\int_{-\pi}^{\pi}e^{\alert{+imx}}e^{-inx}dx=\delta_{m,n}\]}}}
  
\end{frame}

\begin{frame}{Komplexe Form --- wieder die $\delta$-Funktion}

  Startpunkt ist die komplexe Fourierentwicklung:
  \[f(x)=\sum_{k=-\infty}^{+\infty} c_ke^{ikx}\qquad c_k={\color{blue}\frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi}f(x')e^{-ikx'}dx'}\]

  \visible<2->{\vspace*{2ex}Einsetzen der Berechnungsformel f\"ur die $c_n$ in die  komplexe Fourierreihe ergibt:
    \[f(x)=\sum_{k=-\infty}^{+\infty} e^{ikx}\left[{\color{blue}\frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi}f(x')e^{-ikx'}dx'}\right]\]}%
  
  \visible<3->{Vertauschen von Summation und Umordnen f\"uhrt auf
    \[f(x)=\int_{-\pi}^{\pi}f({\color{blue}x'})\frac{1}{2\pi}\sum_k\exp(ik({\color{blue}x-x'})) dx'\]}%
  
  \visible<4->{Die Summe unter dem Integral \"ubernimmt die gleiche Rolle wie die $\delta$-Funktion, dies ist eine m\"ogliche Definition der $\delta$-Funktion, d.h.
    \[\delta(x-x')=\frac{1}{2\pi}\sum_k\exp(ik({\color{blue}x-x'}) dx'\]}

  
\end{frame}

\begin{frame}{Noch ein Beispiel}

  Fourierreihe der Funktion $f(x)=x^2$ zwischen $-\pi\le x<\pi$, periodisch fortgesetzt:
  \begin{center}
    \includegraphics[width=6cm]{square3}
  \end{center}

  Da $x^2$ gerade, verschwinden die Sinusterme! Hilfsrechungen (via Mathematica)
  \[\int_{-\pi}^\pi x^2\,dx=\frac{2\pi^3}{3}\qquad
  \int x^2\cos nx\,dx=\frac{2 x \cos (n x)}{n^2}+\underbrace{\frac{\left(n^2 x^2-2\right) \sin (n x)}{n^3}}_{=0\text{ f\"ur }x=\pm \pi}\]
  
  \end{frame}


\begin{frame}

  $\;$
  \end{frame}


%---------------------------------------------------------------------

\input{gpl}


\end{document}

